\section{Investigaci\'on sobre cultivo de plantas de interior}
\vspace{0.6cm}
El cuidado de las plantas de interior dependen de varios factores. Las exigencias básicas para el desarrollo son las siguientes:

\begin{itemize}
	\item Factores ambientales
	\item Nutrientes
	\item Irrigaci\'on
\end{itemize}

\vspace{0.6cm}
\subsection{Factores ambientales}
\vspace{0.4cm}
Los factores ambientales que afectan al crecimiento de la planta son:
\par
\vspace{0.4cm}
\textbf{Luz/Luminosidad: }Es el factor esencial que hace posible la fotos\'intesis,  proceso fundamental del desarrollo vegetal. Todas las plantas necesitan luz para la fabricaci\'on de alimentos y para crecer. Las hojas y los tallos de las plantas que reciben poca luz crecen p\'alidos, largos y d\'ebiles. No producen flores (si son plantas florecientes) y a la larga se mueren. No obstante, siempre tenga presente que el requerimiento de luz de cada planta, tal como otros requerimientos, var\'ia de acuerdo a la planta.
\par
\vspace{0.6cm}
\textbf{Temperatura: }En considerado como uno de los factores principales que afecta al desarrollo de las plantas e influye en todos los procesos b\'asicos que  realizan las plantas (germinaci\'on, floraci\'on,...). Cada fase del ciclo vegetativo de una especie requiere un r\'egimen de temperaturas espec\'ificas, con  diferenciaci\'on de las temperaturas nocturnas y diurnas.
\par
\vspace{0.6cm}
\textbf{Humedad: }El grado de humedad del ambiente condicionar\'a en buena medida la transpiraci\'on de la planta y por tanto, el consumo de agua. La transpiraci\'on adem\'as es un proceso que est\'a estrechamente relacionado con la fotos\'intesis y ambos pueden ser limitados si la planta no dispone de abastecimiento suficiente de agua a trav\'es de las ra\'ices. 
 
\vspace{0.6cm}
\subsection{Nutrientes}
\vspace{0.4cm}
La planta utiliza las hojas y las raíces para obtener del medio (aire y suelo) los elementos necesarios para su desarrollo.\\

Podemos clasificar los elementos que la planta necesita para su desarrollo en cuatro grupos:\\

El abono es un alimento indispensable para las plantas de interior, especialmente cuando han pasado mucho tiempo en la misma tierra. El sustrato se empobrece, las reservas se agotan y la planta sigue necesitando nutrientes. En \'epocas de crecimiento y de floraci\'on, las plantas requieren m\'as alimentos, y es preciso abonar.
\vspace{0.6cm}

\subsection{Irrigaci\'on}
\vspace{0.4cm}
La cantidad de agua que utilizan las plantas depende del clima (ya descrito anteriormente), del contenido de agua en el suelo y de la especie cultivada.
\par
\vspace{0.6cm}
\textbf{Contenido de agua: }Los suelos poseen diferente capacidad para almacenar agua dependiendo de su textura y estructura. La determinaci\'on y el monitoreo de la humedad del suelo es primordial para resolver problemas vinculados a las necesidades de riego de los cultivos.
\par
\vspace{0.6cm}
\textbf{Especie cultivada: }Va a afectar a la Frecuencia de Regado, volumen de agua y la forma de riego. Cada especie tiene necesidades diferentes y las m\'as exigentes requieren que se adapte la frecuencia de riego y volumen a la \'epoca del a\~{n}o. 

\newpage
\section{Problemas a resolver}
\vspace{0.6cm}
\begin{itemize}
	\item \textbf{PROBLEMA: }Control del riego para adaptarlo a la necesidad de la planta (algunas plantas requieren regados con m\'as frecuencia que otras y distintas cantidades de agua). 
\begin{itemize}
	\item \textbf{SOLUCI\'ON: }Sistema de riego autom\'atico controlado en funci\'on de las necesidades de la planta (Frecuencia y cantidad de agua) y la humedad del suelo (si la humedad es la adecuada no regar\'a, si la humedad no es la adecuada regar\'a a la hora establecida).
\end{itemize}
	\item \textbf{PROBLEMA: }Conocer las necesidades de cuidado de cada plantas y medir las condiciones ambientales para saber si la planta est\'a creciendo en un entorno adecuado para su especie.
	\begin{itemize}
		\item \textbf{SOLUCI\'ON: }Creaci\'on de Base de datos de plantas/ wikipedia con la información de los cuidados de cada planta.
		\item \textbf{SOLUCI\'ON: }Monitorizar los datos ambientales (luz, temperatura y humedad) para saber si el ambiente es el adecuado a la hora de regar.
	\end{itemize}
\end{itemize}

 
